［拋磚引玉］Minimal街拍

唔知幾時開始越影越minimal，有無巴打影開呢類

開心share多幾張

吊臂嗰張
睇落好有swing 既感覺
食落喉嚨幾舒服

鐘意minimal. 但唔知呢類算唔算係

Lm學野

唔知算唔算

留名學嘢

這叫做 close up 是吧

原來都幾多巴打鍾意minimal
我覺得唔一定畫面少嘢先係minimal，唔少重複而複雜嘅pattern都可以係，又拋多張先

More

發覺好難有真水平
一聞相發覺+/- 3度

留名

高質post

見幾好反應，斗膽留底個fb page先： Bebebop

算啦，我有張都係類似idea

新手，唔知依啲算唔算呢

我有時會開grid line，搵其中一條線拍落D肯定係水平/鉛垂 （水平面、中央建築物，depends你咩角度），然後平移部機，又或者，
返屋企crop

屌你，正呀喂

部機個水平唔撚準
或者入LR用lens correction之後d線唔直
好拿煩

路過

黑白係後製？

屌你正呀喂

係 不過影嗰陣preview都係黑白

咁似驗眼d圖既

大家咁話

新手

好奇一問，第一張光源係咩？

高質，從來無諗過可以咁影

呢張真係未見過人咁影

個角度真係幾正
下次試試先

有趣

老懷安慰，第一次出post幾驚無人理 D圖仲要咁高質

巴打用咩機影

主要係sony a7加nikon ais 105

留名學野

影呢type嘅相通常用咩focal length多？

利申:
新手

留名學野，第一次見

我就影乜鳩都係105

再嚟

無咩貨

[

好高質

第三張好有何藩影子

痴線

幾有啟發性

執走兩隻臭雞先啦

香港地有可能影到咩？

個post頂樓第五張就係北角影 係難D，唔係無可能

可否八卦下係邊個位

觀塘海邊大廈望去對面海

而家喺觀塘返緊工，好似坐監咁

等放工去影相
Btw 用長焦感覺比較易影

Wide得濟 香港地又窄 乜都入晒鏡

非常同意，我用開105，你呢

日常係iPhone
你見上面張相個畫質。。

定焦得24 35 50 55 58
得支kit 有70
諗緊90/105/135

好奇想知有冇一個標準去定義何為Minimal?

絕對無。
如果好寬鬆咁講，就係盡量簡約，減少畫面嘅元素，唔會又玩顏色，又玩構圖
多數人都係影pattern或者用極簡單背景突出主體
我覺得有時係idea上簡約，畫面未必係好少嘢，例如呢張咁
當然去到觀看者角度就更加主觀

願諒我大部份iPhone影
學生無錢買旗艦機

巴打有冇ig

師兄有無fb/ig 好喜歡

係正的

係金鐘影

唔知算唔算
陪下跑

繼續

好撚mean

咁係咪叫minimal

做咩咁介意，其實點定義唔撚洗理其他人

推post等高人指導

好撚正，有冇ig??

師兄唔好停 堅正

好正,留名繼續跟進

lm

thanks chhedwin

成日俾人屌死黑死白冇層次懶有feel呃like

玩光線 黑白先正

邊到黎

好正

留名而已

呢張個腦要load幾秒先明，好有趣

咩黎

我都估唔到果下會影得咁整齊

紮左辮嘅人頭 唔開估，好易估嘅

馬？

先獻醜。。。

有d 懶得down 返落黎，去ig cap 算。。。

冇錯就係馬屁

原來有名

呢d算唔算

個個都咁問，你話呢
梗係算啦

冇乜貨

呢啲應該算（好似係

iphone影，尋日先寫完篇blog講隻黑貓
blog：

gomenul

我中意影pattern，幾簡單
但算唔算係minimal??

圓形個張好正

咦 我好似知你係邊個
手足你啲相好靚

跟機嘗試

歡迎私下相認

樓主竟然有幫indie band影相

因為我都係個band仔 雖然唔係主流band仔

巴打呢幾幅好正

想知D黑白想係咪落FILTER影?

利申:門外漢想學野

玩咩多 core仔個邊定shoegaze post野個邊

而家玩blues同rockabilly
不過返工好忙，少練

係台中影既

其實好似都幾難駕馭

你係咪回錯post

唔係好明 即係盡量將畫面嘅嘢減少突出個主角咁？
同埋係咪一定要有條水/地平線睇到係岩水平
好有趣

繼續練習

唔關水平事，無話咩一定要點
係idea上minimal
有好多類型構圖，例如齋pattern、簡約背景加突出主體，可以係建築、植物、人，咩都得
甚至有時我都唔覺得應該拘泥主體唔主體
例如小弟呢張，船同海同天都係主體，渾然天成，唔一定要突出所謂主體，當你乜都唔突出，又係另外一種手法。

只要唔係貪心地又玩顏色又玩構圖又玩好多嘢，總體上用簡約方法呈現就廣義都算係。有時要描述呢D，真係好似老子話齋「道可道非常道」。如果辭藻華麗係一個極端，Minimal就係光譜另外一端，無得用定義一刀切。

less is more

好正睇得好舒服

呢個ok

巴打more

好撚正，ig pls

唔識影相
好鍾意呢種相呀

第一次打燈影相

風景先決，呢 d 景好難唔靚。

多謝巴打解釋

係咪英瑛

iphone

好舒服，想望住張相好耐
個feel好柔和平靜
但冇咗個人應該正啲 好突兀

想問下巴打用咩調色先咁柔和，好鍾意

強post留名

我想問下各位用咩調色，個感覺好平靜好舒服
尤其是好突出個藍色嗰隻，我影親個天都冇咁藍

用偏光鏡咪得

得一張

用LR 自己加加減減。
個人比較鐘意淡色一啲，對比低一啲

係TUMBLR見好多

睇到哇哇叫
屌你正呀喂

前幾日睇左呢個post今日即刻試下

無左個人根本唔會靚囉

攞黎做wallpaper正呀巴打

吊機果張拎左黎做電話wallpaper thanks 樓主

手機影

勁

而家先睇到，多謝俾面

吊機x2

呢張算唔算咖

推淡個對比好似好睇d

屌 自爆左 唔撚驚

正post

唔知算唔算係，但自己都好鍾意比較簡約啲

新手，又唔知算唔算，求巴打評價

小弟獻醜

算嘅
（見大家好介意自己張相算唔算，其實就算我話唔算又重要咩？根本影響唔到作品嘅本質。）
純粹個人意見，如果想再minimal D，畫面要盡量乾淨、靠pattern/構圖，例如最後一張好多嘢都係distractive，可以唔影D草呀下面D嘢，可能可以試下咁：

用低D嘅角度，避免雜物太立體，目光就自然focus返落D線條度
再用wide D或者企後D，令到無關痛癢嘅嘢變得微不足道
或者用更加tele嘅鏡，直接將雜物排除係畫面之外

幾喜歡呢張

好多謝各位巴絲無私分享，大家一齊探索咩係minimal，技巧上點樣更Minimal，感覺真係好正
我繼續拋多幾張舊圖出黎先

假磚推post

頭先影咗張

我仆街，諗起第五頁幅馬屎忽

勿相認

算唔算？

有冇啲大師ig睇下

唔知點解睇完d相個感覺好舒服